[live 少圖] 荷蘭搭火車去慕尼黑

10:40 NS Intercity
Haarlem to Amsterdam Centraal

試下不定時更新

話咁快就到咗 Centraal Station

有幾種火車可以搭

上次我係AMS 搭DB 不過去科隆玩下先

德國 ICE to Frankfurt

咁啱就喺同一個月台嘅另一邊，好方便

請問依個係咩app, coming 去荷蘭
唔該

NS 官網
冇裝 app

買到平飛嘅話應該都係搭 ICE 吧

仲未上得車

慕尼黑去阿姆斯特丹要幾耐?
諗緊一個weekend夠唔夠

上咗車了

我 Ams to Munich 分兩程 ICE 六個鐘左右

閂門開車

我買早鳥 係搭ICE

好似19歐定29

玩左兩日再由科隆去柏林

之前玩慕尼黑由奧地利入

咁撚平
我之前睇過百歐 所以揀左flixbus搭11個鐘
下星期搭

講開講

之前係柏林火車站 急尿

唔想比錢柯尿

鬼鬼祟祟跳左上架未開ICE 解放左（仲有5mins開）

好撚緊張

完左後 跟住行近到落車門果陣 佢關撚左門

原來禁個制就開得返

你回緊我？

一般要早2-3個月買

岩岩release 就買

我早一個月睇

我指AMS去科隆 （唔係去Munich)

果程好似19定29歐

科隆去柏林 好似4x歐

上咗車開電腦講講行程先
我前一日去咗 Haarlem 訓一晚，今日就搭火車過 Munich
飛係喺 DB (德國國鐵) 官網買
全程 49.9 EUR + 4.5 EUR 訂位費

Haarlem 25.05. ab 11:01 3Amsterdam Centraal 25.05. an 11:20 1 RE 4826-Amsterdam Centraal 25.05. ab 11:32 2bFrankfurt(Main)Hbf 25.05. an 16:30 18 ICE 155-Frankfurt(Main)Hbf 25.05. ab 16:54 7Munchen Hbf 25.05. an 20:07 23 ICE 723

飛可以唔使印出嚟，但係為保險起見我都係印咗
話說我頭先喺 Haarlem 過 NS 閘機諗住用電話 show 個 QR code，點知佢個 RFID reader 觸發咗 Google Pay 扮卡，搞到部閘機猛咁話我嗰張唔係 OV-chipkaart (荷蘭八達通)，真係搞笑

我一個月前買咋，都仲有平飛
全部幾程夾埋計過應該平過買 Interrail pass

外國好多火車/地鐵/電車都係撳掣開門，真係有啲唔慣

咁平
我而家搭flixbus 13個鐘都要43歐

到第一個中途站 Utrecht Centraal

又開車

好懷念

果陣諗住偷雞 幾驚佢開車

喺 NS 網絡仲未可以開到好快，感覺上唔係快過東鐵最高速度好多

喺 Geldermalsen 停咗，似乎等緊訊號?
國際列車唔係應該優先咩

終於開返

又停 今次係 's-Hertogenbosch

我揀坐車尾就係想睇後方展望，但係點解仲未有得睇㗎

到 Venlo 又停咗
應該就嚟入德國境

入咗德國

早咗三分鐘到 Mönchengladbach Hbf

到 Cologne

終於肯上 200 km/h

留名

到咗尾二個站喇，陣間就係 Frankfurt 轉 ICE 723
如無意外有廿四分鐘轉車時間，應該夠啦?

車已落

原來車都未到 行個圈買啲嘢先

上咗車

頭先嗰程個位正好多，隔離又冇人坐
依家依班車係滿晒人

上個月先去完法蘭克福，阿姆斯特丹
好正呀

你喺 Ams 做過咩?
我只係睇 museum 加鳩行路

睇波, outlet, 行街買野, 食草餅, 睇芝士, boat trip, 羊角村, 喜力, 梵高

淨係行街都行唔晒

食草 紅燈區睇

老老實實草同紅燈區我都冇乜興趣，所以 skip 晒
可能下次再諗

去咗餐車買咗件印度燒雞(?) 三文治
原本諗住食個晚餐，不過見到價錢又不了

到咗 Nuremberg
下一站就係 不過仲要一粒鐘 去到都就日落

到咗喇，完

上次ams搭過去柏林 搭左7個鐘

去餐車係咪就咁留低行李喺座位度？

篋放喺位後面嗰個空間，因為喺駕駛室位嗰個靜音室係冇架喺上面放行李，我見其他人都係咁放 (我都係搭第一程嗰陣先知係咁 )
背囊求其搵個鎖鎖住放電腦嗰格嘅拉鍊就放喺位
老老實實我係睇咗 timetable 確定唔係停站時間先敢放低嘢行過去，其實都算係咁

前排先係Eindhoven搭ICE去Munich
好舒服

search 嗰陣時真係要試多啲時間同行程，有可能喺一堆 119.9EUR 嘅行程入面見到平價飛
我嗰陣 DB 官網同埋 trainline.eu 兩個網都有用，trainline.eu 個 list 用嚟睇會方面啲，不過買就當然去返 DB 官網

我仲有幾程火車可以 live
跟住嗰程係 Munich 去 Berlin ICE 1st class

係munich留幾耐？

搭ICE 記住睇下張櫈隔離個mon 有無字
有字記住睇下邊個站到邊個站俾人留左位

我買飛留咗位，所以

29/5

有咩野做，我聽日都過munich hea

聽日可能去國王湖，不過我要 plan 下先，唔知會唔會太遲

國王湖係salzburg好似易d！

想去天鵝堡 但唔知聽日天氣點

咁其實兩邊都係遠
我本身都只係想 hea 下所以冇 plan

same 我都係咩都冇plan 天氣唔好就打算市內hea下

天鵝堡 楚格峰

國王湖就salzburg方便好多

可能去集中營算...

天氣好就正，聽日好似多雲 有機落雨

慕尼黑食豬手 其實都無乜野做

live post lm

live 完咗成日喇喎，定係你想睇我跟住啲行程